強姦就變成性侵，跳軌就變成墮軌

新聞D語言偽術 ，仲有冇其他例子？

前者有得拗
但墮軌 你證實左佢係自己跳落去定比人推?

小三
素質

仲有咩失聯

追撞

霧霾

咁點解以前啲報紙會大大隻字寫xxx跳樓亡？都證實唔到佢係咪真係跳落去

跳軌同墮軌，感覺上一個係主動，一個係被動
唔同架啵...

未查清之前唔可以作準 咁緊係用呢啲字眼架啦
等陣好似樓主咁炒車就誤導讀者了

唔係變左 "進入路軌範圍" 粉飾太平啦咩

因為班報紙佬收到call 去到影撚左好耐佢自己先跳黎囉

此帖已完

性侵涵蓋得廣d，墮軌就真係on9